<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title>guivinicius</title>
  <link href="http://guivinicius.com.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://guivinicius.com.br/"/>
  <updated>2011-08-21T19:26:29-03:00</updated>
  <id>http://guivinicius.com.br/</id>
  <author>
    <name>Guilherme Moreira</name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title>Primeiro post com Octopress</title>
    <link href="http://guivinicius.com.br/2011/08/21/meu-primeiro-post-com-o-octopress/"/>
    <updated>2011-08-21T15:41:00-03:00</updated>
    <id>http://guivinicius.com.br/2011/08/21/meu-primeiro-post-com-o-octopress</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Recentemente estive conversando com meu amigo &lt;a href=&quot;http://twitter.com/lucasrenan&quot;&gt;@lucasrenan&lt;/a&gt; sobre a importância de manter um blog e escrever artigos que agreguem valor aos leitores como, divulgando códigos, descobertas, cursos e tudo mais que fazemos relacionado a nossa área. E cheguei a conclusão que sou preguiçoso o bastante para não escrever artigos como gostaria. E não é por falta de idéias, várias vezes já tive idéias de artigos para escrever, mas quando chego na hora de colocar a &quot;mão na massa&quot;, vem um certo desânimo e isso me deixava frustrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns dias depois de nosso conversa, lí &lt;a href=&quot;http://nomedojogo.com/2011/08/19/blogando-como-um-hacker/&quot;&gt;este post&lt;/a&gt; no blog do Carlos Brando e me identifiquei com seguinte trecho.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;.. escrever um texto para o Nome do Jogo ainda exigia um certo ritual que não me agradava muito, que basicamente envolvia acessar a interface do Wordpress, escrever o post, editar os trechos de código no TextMate e exportar para HTML, editar as imagens, etc..&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Talvez esse seja o meu problema também, já migrei meu blog para várias plataformas diferentes tentando achar uma que me deixasse confortável o bastante para escrever. A mais recente foi a mudança do Tumblr para o Posterous, que acabei escrevendo até um &lt;a href=&quot;https://github.com/guivinicius/TumblrToPosterous&quot;&gt;script de migração&lt;/a&gt; já que a ferramenta oficial do Posterous não tinha funcionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora estou testando a dupla &lt;a href=&quot;http://octopress.org/&quot;&gt;Octopress&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;http://www.iawriter.com/&quot;&gt;iA Writer&lt;/a&gt; para ver se me adapto a esse novo jeito de bloggar, que até o momento está se mostrando bem insteressante. Torçam para que continue assim, tenho bastante coisa para falar pra vocês por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
